<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 随心所想 | Linux系统管理]]></title>
  <link href="http://wgzhao.github.io//categories/sui-xin-suo-xiang/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wgzhao.github.io/"/>
  <updated>2014-03-15T13:10:39+08:00</updated>
  <id>http://wgzhao.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[wgzhao]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[配眼镜]]></title>
    <link href="http://wgzhao.github.io/2011/04/11/my-glasses-story/"/>
    <updated>2011-04-11T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://wgzhao.github.io/2011/04/11/my-glasses-story</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>下午去宝岛配了一副眼镜，又花了一大笔，在回来的公交车上，回想了我这几天配眼镜，带眼镜的往事，有些感慨，唠唠叨叨记录一下吧：<br/>
一直到高二，我的眼睛还是挺好的，不说1.5，也在1.2以上，坐在最后一排，大晴天的情况下，看黑板一点问题都没有。</p>

<p>到了高三，题海战术来了，于是对眼睛的利用率也到了及其无耻的程度。那个时候穷呀，说穷，可能觉得矫情，就说节省吧（一个月30块的生活费还有的剩）。</p>

<p>那个时候，别说课外教材了，就是草稿纸，都很缺。记得我一个算较远的亲戚了，给我送来了一叠带横线的浅蓝色稿纸，纸很薄，算起来张数就很多了。很是兴奋，于是非常节约的写，怎么个节约法呢，一张新的稿纸，先用自动铅笔用一遍，两面都写。因为自动铅笔写上去其实颜色很浅的，看的时候非常吃力，写第一面还好一点，接着写第二面的时候，眼镜就看得比较难受了。</p>

<!--more-->


<p>铅笔写完，接下来就用蓝色墨色的特细钢笔写，也是两面都写，这个倒是比较清楚。</p>

<p>接下来，是用碳素墨水的较粗钢笔再写两面，此时眼镜就有点不管用了，因为一不留神，就看到第二层去了，需要你集中精力来看你刚才写的东西。</p>

<p>到这个时候，这张纸，基本上算是废了，上面透着分布均匀的亮点。这个时候，还是不能扔了，最后的用途就是用来练习写毛笔字，毛笔多粗呀，所以还是能看得很清楚的。</p>

<p>一个学期下来，突然间发现，眼镜不太好使了，黑板上的字有点重影了，再扫描一下同学，戴眼镜的也多了，那个时候，对于恢复势力，打得最多广告的就是所谓利用小孔成像原理制成的视力矫正器，听上去道理很高深，其实就是一个塑料镜框加两片黑色塑料片充当镜片，然后在这塑料片上中央各打一个1mm左右的小孔，于是一副高科技视力矫正器诞生了，当时不少同学都戴，从讲台上看过去，有点像盲人学校了。当然，至于效果，你也想到是什么结果了。
校园外面，也有很多配眼镜的，不过不是现在你看到的这种正规的眼镜行，给你测视力，测瞳距。那些小店，基本上眼镜都是成型的，就是镜框和镜片都已经做好成一副一副的，你自己随便去挑，挑好了，戴上，去看店里面挂的视力表，觉得行，那就买下，觉得还是模糊，就再挑度数高的。这类的眼镜，价格也不菲，20～80不等。大当然，绝大部分都很重，相比现在配的高质量的眼镜的重量，那基本上就是在你鼻梁上挂着一个哑铃了。</p>

<p>价格不菲，加上对眼镜的恐惧，高中期间一直没有配，看不清黑板的解决办法其实也很简单，看不清，那就不看好了，反正高三，高四，也就是题海战术了。</p>

<p>考上大学后，姐姐说要配一副眼镜，我也觉得要配了，毕竟不是搞题海战术了，和姐姐到一个很正规的眼镜店配了第一副眼镜，测完视力，技师说你要配275度的眼镜，我当时吓一跳，觉得这太不可意思了，虽然我是看东西有点模糊，但还不至于吧。我对技师说，你甭管测出来要戴多少度，你就都给我配成150度好了。技师当然说了一推的专业内容告诉我这是不对的，但是我还是坚持只要150度。技师也没辙，只要按照我的要求去做。至于价格，我觉得那简直就是抢钱。</p>

<p>于是98年的秋天，我戴上了150度的眼镜，坐在大教室最后一排，基本上一切风景尽收眼底，那清晰度，那感觉，哎，又回到了初中。只是因为第一次戴眼镜很不习惯，摘摘戴戴的，没过一个月，眼镜就丢。从那以后，大学期间就一直没有配过眼镜了，黑板和幻灯片照样看不清，看不清的解决方案，高中已经有现成的，继续不看黑板好了。</p>

<p>严格说来，也不是后来一直没有戴，应该是大三那年，从当时的女朋友（现在是家里领导了）那里拿了一副她不用的眼镜，度数有点高，但是戴一会儿还行，结果不到2周，又丢在6路公交车上了。</p>

<p>配第二副眼镜的时候，已经是距离第一副眼镜7年后了，那是05年的圣诞节，女朋友过来玩，我们沿着苏州街走，看到了一家宝岛眼镜店，我建议女朋友把眼镜换了，一个时间长了，镜框有点变型了，二则视力估计也变动了，得重新测试测试。</p>

<p>给她配置了一个我应该说还算不错的眼镜，顺便也给我自己配了一副，哇哈哈，这一次测试视力，居然只要我配150度的，OMG，我当时已经在心里把自己狠狠的佩服了一把。</p>

<p>这副眼镜算是戴的比较多的了，从拿到手，到最后不知道去哪里了，加起来，戴的时间应该超过了10天。</p>

<p>07年的夏天，自己提出来还是要配一副眼镜，因为看电视不清楚，就会老眯着眼睛，久而久之，眼睛就会受不了，于是又去长沙步行街的宝岛眼镜店配了一副，女朋友也顺便换了一副。</p>

<p>记得应该是没过多久，这副眼镜就惨烈牺牲在我的屁股下。</p>

<p>之后，对自己说，再也不配眼镜了，这么多副眼镜加起来，戴的时间也没有超过1个月，花的钱可不少。但挨不过已经升级为老婆的劝说，2010年的7月，和她一起配了一副眼镜。对这副眼镜，我可是保管得小心翼翼，其方法就是尽量不戴。这样，总算熬到了2011年的7月，在一次不到10秒的不注意期间，我们的皮皮用她分筋错骨手招数直接把眼镜框两腿拔下，干脆利落，以致连修补的机会都没有。</p>

<p>等要用眼镜的时候，我就用一根跑鞋带系住镜框的两端，然后套在自己的头上，你还别说，除了摘下不方便外，其矫正视力的功能还是没有受影响的。
但这种寒酸的做法，在家里还行，总不能在外面也这样戴着，当然，我猜想，如果是韩寒戴着，那可能叫做特立独行，我戴着，那叫做正宗SB一枚。
于是，只好在今天，又狠了狠心，打算配一个300以内的眼镜，结果给领导汇报时，领导说如果能对保护视力有好处，那多花钱是值得的，于是最后成交就变成800了。</p>

<p>它会是我的最后一副眼镜吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[山寨版Matrix]]></title>
    <link href="http://wgzhao.github.io/2010/08/19/matrix-keyboard/"/>
    <updated>2010-08-19T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://wgzhao.github.io/2010/08/19/matrix-keyboard</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.flickr.com/photos/mlsx/4906513189/" title="photo sharing"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4095/4906513189_a7d50ef3b7.jpg" alt="image" /></a>
<a href="http://www.flickr.com/photos/mlsx/4906513189/">山寨版Matrix</a>，原由
<a href="http://www.flickr.com/people/mlsx/">mlsx</a> 上載。</p>

<p>用皮皮的架子鼓架空笔记本，增加散热能力。</p>

<p>用从用户处讹来的原状IBM键盘做主键盘。 笔记本键盘主要用做快捷键。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[书架一角]]></title>
    <link href="http://wgzhao.github.io/2010/05/11/bookshelf/"/>
    <updated>2010-05-11T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://wgzhao.github.io/2010/05/11/bookshelf</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.flickr.com/photos/mlsx/4597558263/" title="photo sharing"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4062/4597558263_1a1f3d363a.jpg" alt="image" /></a></p>

<p>原由
<a href="http://www.flickr.com/people/mlsx/">mlsx</a> 上載。 太空荡，要买书！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[住新房的纠结]]></title>
    <link href="http://wgzhao.github.io/2010/05/10/some-disappointed-about-new-house/"/>
    <updated>2010-05-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://wgzhao.github.io/2010/05/10/some-disappointed-about-new-house</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>都不记得上一次更新是什么时候的事情了，4月份挺忙的，一个月飞了3次成都，本地还有几个事情，还有几个不能说的秘密。</p>

<p>好不容易捱到了5.1假期。<br/>
lancy最后拍板搬家，于是5.1准备了一天，5.2中午11：30搬到了新家。<br/>
稍微整理了一下。第二天就出差。  直到5.6才回来。</p>

<p>开始继续整理家里，刚还是一点都不适应，原来是所有的东西都在一个房间里，要找东西很容易。现在分散到几个房子，老是找不到东西了。</p>

<p>好不容易清理完了，结果突然普通插座的电器开关合不上去了，以为是开关坏了，叫来物业工程部来看，说开关没坏，很有可能是有短路情况。这就比较麻烦了，马上通知装修公司，来人通过摇表检查是火线接地了，需要通过检查每一个线头来排查是哪一段出现了问题，这是个大问题，幸好厨房的插座还能用。本以为不再需要的插线板再一次派上了用场。</p>

<p>2天后，原来安装电路的师傅来了，拆了地线，合上开关，然后接上地线，神奇的事情发生了，这次居然没有跳闸，手动跳下去，然后合上，也可以。打开电视，电脑，洗衣机，并行运行20分钟，还是没有跳闸。师傅给出的解释是可能某个插座里沾了水吧，电气开关很灵敏，一点不对劲，都会跳下去的。</p>

<p>然后开始办宽带，询问了物业，所在物业可以代办，不过没有发票。想想算了，报销的事情也许不怎么靠谱了。上午交了钱，下午电信的美女给我打电话说你选择的号码是空号，可能是物业抄错了，需要更换，顺便像我推销套餐。约了美女上门详谈，仔细询问后，选择了其中一个套餐，需要想办法把交给物业的钱要回来，给楼长打电话问这种情况下，我怎么要回来钱。楼长说很麻烦，需要很多人签字，然后退钱。至少需要一个星期。电信的人也说是这样，很麻烦，但是我还是想去试试。直接跑到财务室，说明情况，说我选择的号码是空号，客服中心搞错了，剩下的号码我一个都不喜欢，我想等有了号码再办理，连带宽带也不办理了。然后和电信的美女合演了一出双簧，15分钟后，拿到了钱。直奔营业厅办理，结果发现连接到这里的光缆被人剪断了，暂时不能办理，我记得有“光缆无铜，偷也没用”的宣传语吗，怎么还没有深入人心呢？</p>

<p>第二天电信的美女给我打电话说，选择了一个座机号码和一个手机号码，你看看怎么样，这号码呢，好的恐怕轮不到我们，别太差就行。我说行吧，她说等下给我送手机来。</p>

<p>不多久，想起来了敲门声。一款功能强大的山寨手机出现在我眼前，什么功能都有。声音也很大，还真的比较适合老爸老妈。顺便要她帮我催一下安装宽带的事情。</p>

<p>昨天上午11：30，安装宽带的还没有来，给电信的美女打电话，问今天是否能来，给我一个手机号码，说问问他，应该知道。马上拨过去，告诉我的地址，他说师傅刚才好这一片，下午会过来安装。</p>

<p>2个小时后，安装电话和宽带的帅哥来了（真的是帅哥），手脚麻利的把书房，客厅的网络线，电话线接好。然后告诉我，虽然你有5个电话接口，但是估计用不了，电信规定一个帐号只能有一个电话。我帮你接上，有可能能用，有可能不能用，如果不能用，你保修的话，他们有可能不会帮你维修，因为你多接了电话。我问那平常人家多个电话怎么回事，答曰申请的分机，我再问分机如何申请，答曰60元一部。我说靠谱不？帅哥回答，电信纯粹扯蛋！！我无语了，思考再三，决定费掉所有房间的电话线和接口，只保留书房和客厅的。唉，我的钱呀，装修公司布这些线可收了不少钱，还有我的电话插线面板，也不少钱了。
最后轮到皮皮房间的网线，检查发现8根线，断了6根。没法弄。</p>

<p>今天上午打电话给装修公司，说有一根网线用不了，断了。装修公司派人来，开始准备重新插线，结果发现原来的线扯不动，估计是黄蜡管的缘故。这就比较恐怖了。查看了半天的线路图，拆了不少白板盒，实际查看线路，最后的办法是从弱点配电箱走线到临近客厅阳台的一个废弃的弱电盒，然后穿到主卧室，接着穿到主卧室的卫生间空白盒，再绕到皮皮房间的网线盒，等于围着房子绕了半圈，预计长度16米，还好没有超过25米。但有一个问题，客厅废弃的弱电盒已经被客厅墙上的装饰面板遮盖了，那么就需要在面板上钻控，而且还不能保证一个孔就能搞定问题，也许需要多钻几个。另外就是，没有人能保证这个方案就一定能保证线路可以穿过去。我心那个纠结呀。难道就是因为皮皮现在还小，还不需要用电脑就这么折腾她吗？可是皮皮离4岁很快了。我打算在4岁的时候给她一台电脑。</p>

<p>无线？不是没有考虑过，可是辐射问题呢？从天花板走线？太丑。唉，暂时不好解决的问题，等到真的需要的时候再解决吧。告诉装修公司，你们也别折腾了，我也不想担心了，先这么着吧。这根线就这么废弃吧。你把当时弄这根线所花费的钱还给我，也不要双倍了，是多少钱就多少钱吧。刚办到新家，就接二连三的折腾，心烦了。</p>

<p>到我这这篇blog的时候，废弃了4个电话线及接口，废弃了一根网络先及接口。书房的射灯太暗，当时应该坚持自己的想法，而不是应该相信所谓首席设计师的设计，需要更换成筒灯。书房天花板上的吊扇还没有安装，正在纠结中。</p>

<p>两个浴室柜上方的镜前灯也没有安装，正在纠结中。。。。</p>

<p>别人住新房都是高高兴兴，而我怎么总是这样纠结呢？难道因为这是农村？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[搬家前夕]]></title>
    <link href="http://wgzhao.github.io/2010/05/02/going-to-my-new-home/"/>
    <updated>2010-05-02T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://wgzhao.github.io/2010/05/02/going-to-my-new-home</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>搬家，搬家，今天已准备，明天就搬家。 从此远离城市，呼吸着夹着湘江水的空气，做一个快乐的城市边缘人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
